歐盟主席：中国是競爭對手 香港新疆侵害人權將立法制裁

歐盟執委會主席范德賴恩（圖中立者）16日發表年度歐盟盟情咨文，她以「系統競爭對手」稱呼中國，並譴責香港及新疆的侵犯人權行為。（）

【深度分析】【歐洲動態】歐盟準備解禁力量制裁香港